儲錢儲到覺得人生好on9

成日諗要儲錢 想當第日機會黎既時候就可以買樓上車

雖然儲唔一定買到 但唔準備 到機會黎既時候就on99企係到

呢d道理我都明

但真係覺儲又係on9 唔儲又係on9

就算未買得成樓，都已經出賣左自己個人生咁

做人係為d咩? 連買野消費玩樂都好似係罪過咁

成個社會都係同你講買樓先係識諗

買自己鐘意玩既野就係亂咁洗錢

將個人生賣比一層跟本唔值咁貴既野到 d錢落晒係地產商

落晒去一d炒炒買買既人手上

一定會有d有樓係手既人會出黎講，你覺得唔值咁貴，大把人覺得值

呢個社會變到得兩類人，剝削者同被剝削者

係
隔離屋個師奶字都唔識多隻
已經有兩間屋印印腳 每月收萬幾蚊租
我日日來回兩個鐘車程返工 都係萬零蚊
扣扣埋埋 得返幾千蚊淨
公平咩

點解炒黃牛飛都可以係犯法，但炒樓就可以合法呀 佢老味

諗點用d錢黎搵錢好過啦 放d錢係到托咩

買到層樓 都就死
咁人生仲有咩意義？

有咩好提意呀咁 樣樣都好高風險

因為有錢人玩曬

你啱，不過市場係咁，所有人當樓係投資工具，你冇得獨善其身（如果政府可以做到日本咁，二十年後樓會折舊，摟不再升）我保證全港地價跌一半，樓價三折。但唔會敢做lor，你係呢個game到玩，冇得唔跟rule，公屋囉一係。

有提意去做左la，重覆你post咩。

點解唔投資？

點解要跟住個game玩
定你想享受個game畀你嘅好處又想唔跟住玩

比哂我就ok了

現今既香港 想買樓 搵兩三萬都未必買到
學你咁講 其實大家都係玩緊大富翁 大家都係跟同一條rule去行
但玩大富翁 冇資金何來玩到呢個遊戲? 就好似而家香港咁 永遠唔夠有錢人玩 呢隻game係for有錢人 唔係窮人

係，重要愈set愈難，冇話人生一定要有$同買樓，
你都可以跳出框框活出真我，可惜世界唔係得你一個，99.9人都用個倏尺度你。 （除非你其他成就好好))
俾GM set到勁難升呢同跌裝，但你冇左呢啲必需品你又好難玩呢個game啫。

跟見有投資股票既朋友 我淨儲個結果好似好d
所以唔識就無玩啦

真係越黎越難，所以搞到個個都急住上車，因為真係今日上到，聽日就已經同你講你唔夠錢上

癡撚線

紅字非常認同 人生同打機一樣 買樓只係Game入面其中一種成就
窮都有窮既開心

事實

咁你地本身住開邊到 冇買樓

唔係想要咩天大既好處，只係想有基本既需要，唔需要用一世人黎換

唔係想炒炒買買，唔係想今日買左幾個月升十個8個呀

我覺得一個人，想要一個地方生活，唔應該係咩奢侈既野黎

唔係想話唔洗錢就有，只係合理d，用一半人生黎做供樓呢樣野都合理d

租囉，唔係買就係租，一係訓天橋底

公屋呢

咁買唔買到居屋老老實實

都係個個句，香港係你有生之年唔會變，個rule俾有$佬set jor，政府唔敢郁，中共只要冇影響佢利益又唔會理。
係呢個社會好難講合理。

公屋仔 有公屋其實已經好幸運 點都好儲舊錢 等個機會抽居屋 居屋點都叫做自己啦

你又知

我答緊你我都係住公屋

全民暴動先有啲機會有改變
不過香港人九成都番工不了
另外 有樓嘅肯定會想繼續升 點會同無樓嘅一齊癲

同意
尤其係層樓五百萬得嗰三百尺，
用左幾十年人工買個豆潤嘅單位呢d真係算生活咩

租緊樓，老母問我仲點買樓

其實父母已經住緊私樓，
我心諗三個人要兩層樓做乜尻

如果唔係為左層樓我生活應該好幸福

抽過幾次都抽唔到

有樓想佢升值 呢個人之常情 亦唔係啲咩自私自利 所以我覺得你講得都冇錯

儲舊錢實冇死 只係差咁個機會

唔拍拖既話, 就可以唔儲錢唔買樓

本身家境如何

樓主,你覺得樓跟本唔值咁貴同埋比人炒炒賣賣,
有冇諗過E家D工人一日幾辛苦要幾多人工? 新屋好少少既裝修都閒閒地過十萬啦..
同埋好多人係買黎放租投資養老咁用,貴係因為需求唔夠,E家多辣招快速轉手唔係咁易
同埋上面都好多人講你係邊到就要跟邊到rule,香港比到你點既生活環境你自己知,
係非洲一樣有人覺得米唔應該賣咁平

萬幾蚊人工淨儲就一定買唔到樓架喇,但投資真係可以,睇下你係咪真係認真去搵方法

有幾多層

偷渡去外國隱居

就係前排拍緊拖就覺得好有動力儲

呢家搞到唔知儲黎為咩咁

窮 兩老退休

將個人生賣比一層跟本唔值咁貴既野到 d錢落晒係地產商

有無諗過你都可以成為這個遊戲的玩家?

？？

我覺得依家樓貴唔太關工人既成本事喎 跟本係發展商想比以住獲利更多，但on9既係點加都有人買

例如點投資？諗過下人民幣定期 唔知呢家穩唔穩陣

即係上車一齊炒炒賣賣？
跟本上唔到車 儲夠一成，但過唔到壓測 又冇人可以做擔保人

係on9 架啦 但係香港可以唔玩呢個遊戲咩？

D 女見到你無車無樓點會想理你

利伸:一畢業就儲左4年錢 日日行屍走肉唔知做9

唔溝女咪得

儲到幾多呀大約？有冇預計幾耐夠上車？

其實就算儲到有樓 個人因爲儲錢咩嗜好都冇咩興趣都冇 好快d女都覺得你悶

輸打贏要
你有錢你炒到不亦樂乎啦
香港人有乜野唔炒？
飛、波鞋、iphone、所有限量版既野例如乜春紀念鈔
呢啲成本低呀嘛 一萬幾千蚊 學生都有啦
大有大炒 炒股炒樓炒bitcoin炒金炒油
你有咁既資本你早就炒緊啦

最憎炒賣
要食炒即唔買 有錢有時間都冇炒過
零生產力

無睇有樓有高潮個fg後生仔?
人地一落樓見到d樓價咁平
番屋企就叫老母買左

你儲十年都唔知買唔買到

點解咁主觀 我有樓既真係唔會想話高價再賣返出去，即係買既目的唔好係為升值，係為居住需要得唔得

其實係咪全世界都係炒炒賣賣既思想，定得香港人或中國人鐘意咁

儲錢儲到你覺得on9係因為無利息姐
你平時儲落銀行？

對呀 全放銀行

興趣都係做下gym 打下波 睇下戲

好彩既係自己同女友都少洗錢
大家番工又忙 番工帶飯 又要俾家用
好辛苦一齊儲左1m咁上下
無預計幾時上到車
近排仲要煩埋轉工既野
愈來愈唔知自己生活定生存緊

答案好簡單
因為班高官唔會炒黃牛飛，但個個閒閒地幾層樓渣手

從Day1已唔信政府打擊樓價

點睇德國人炒樓係犯法？
佢地認為炒樓（必需品）會毁滅自己民族

利伸：德國抵佢世界第一

尊重人權啫 冇咩大不了

唔掂stock and bonds
都可以去買份儲蓄保險/ 25年果啲plan啦
4-6厘好過擺銀行啦？

儲錢冇問題
但死儲爛儲淨係為層樓、為他人目光而活就係on9

儲蓄保險衰撚過銀行

人地拎住兩層樓收租咪一樣有風險

咪係
4-6 厘

買港燈 939 好過la
好難會執

係，儲多d首期，或者搵多d
大把人生活都好慳拎黎買樓收租，宜家印印腳啦，但首要你有第一層先，收租又算唔算炒賣?

得罪果句，你同女朋友有一百萬而且月入加埋一定唔太小
其實一定買到
你上得討論區一定叫你買私樓，
上兩個登，大西北舊小小居屋，自由市場價公屋又嫌三嫌四又話狗都唔屌
真係冇得討論

4-6 厘
銀行定期有無2厘

假設樓豬唔投資

始終有啲錢蓄係身有咩緊急野個陣都可以救到命

綁死晒啲錢
有急事要用噉點
保險佬都叫你唔好買啦

你自己話 唔買就係租
其實有好大分別？
一樣供緊 係個首期果舊錢

錯
因為兩者出發點都係維護有錢人利益
以前炒黃牛係票房d 人拎飛出來炒賣
賣唔去就放返去票房
令老闆有損失
先會有呢d 例
所以香港法例幾時都係維護有錢人

講得好啱 香港已死，唔係人住
所以拜拜香港

d錢全部放銀行

不能同意更多，但都冇辦法

做咗野六年幾七年
自己唔洗大洗 最多係間中去吓旅行
到今日儲咗都唔夠五十萬
唔好講首期 分分鐘裝修都用咗去
依家有舊錢都唔知有咩用

依啲咪大多數人都跪拜嘅資本主義

錢要儲/投資 以便 「不時之需」/「財務獨立」，唔一定為買樓

I am a fucking hippie

50萬跟本就買唔到 50萬就算買到個d都有排執

會唔會話訂一個數字 儲到一個位就可以安心咁洗錢

但點解西方國家冇咁多呢d問題？ 定係資本主義跟本唔識合香港人

等機會

因為香港唔係西方國家 有濃厚中華背景
香港係畸形例子

認同呀 但跟本買唔到 自問自己唔係亂洗錢 都係買唔到

及時行樂算啦
窮盡一生買層樓冇意思，死咗都帶唔走

唔開始投資就乜都冇

連登仔fg 30k 1年都儲到20萬

我覺得中國人 或 香港人 雖然成日講道德 但一關錢事就理得你咩德

人地無官商勾結
政治利益得咁嚴重

唔係無，但無咁嚴重

資本主義同政府唔做野係兩件事

你意思係覺得唔值都照買？

諗辦法開源 提高個收入

認同 政府做好多野都係諗住發展商 唔好話有冇收受利益 淨係唔想得罪巳經要犧牲好多努力做野打份工都買唔起既香港人

上年年尾700
$17x 現在 $29x
你all jn jor升唔少la

民族性都關事
香港人嘅身份認同出現咗冇幾耐
二戰之後先開始有 而且唔高
好多人唔覺得同哩塊土地有感情
自身眼前利益放第一位 整體長遠利益唔理
所以精英階層可以為所欲為
所謂香港人其實就只係住係香港嘅人

有6層樓收租

如果你話樓?
因為值唔值唔是你定義，係市場話。
已如果你有自住需求冇得唔買，
除非你其他方面好識投資。

月光族

仲有冇返工

搵d入場費要求低既投資工具先
當然要有輸既心理準備
不過放舊錢係度都係高不成低不就
點解唔放手一搏

香港地，地少人多，樓價自然高

其實唔止香港，呢個世界，個個草根階層都喺度“出賣”緊人生架啦，
只要你唔係出身有錢人家，你就要為生活打拼
當然如果你有眼光/有才華，搵到賺大錢嘅捷徑就另計啦

現實就係咁殘酷，你一係洗錢盡情玩樂，但一世買唔到樓
一係就努力儲錢買樓，但無閑錢可遊山玩水

面對現實，繼續苦幹啦ching